# Документация программы

Эта программа предназначена для сокращения слов в списке в зависимости от количества подсчитанных звуков в предыдущем слове списка.

При сокращении есть возможность выбора стороны скоращения слова (lefr or right) и звука, который будет подсчитываться в предыдущих словах (vowel or consonant).

Программа насчитывает 4 различных функций:
* word_circumcision - сокращение слова;
* letter_count - подсчёт звуков в слове;
* change_side - изменение стороны сокращения слова;
* change_sound - изменение звука для подсчёта в словах.

Пример функции change_side:
```
def change_side(word_clipping_side):

    if word_clipping_side == 'left':
        print('Выбрана правая сторона обрезки слова.')
        return 'right'

    if word_clipping_side == 'right':
        print('Выбрана левая сторона обрезки слова.')
        return 'left'

```

Каждая функция в программе задокументирована и имеет такие пункты:
* [ ] короткое описание;
* [ ] подробное описание;
* [ ] аргументы;
* [ ] возвращаемое значение;
* [ ] примеры использования.

**Пример формулы для** _README_:

$'10 - 7 = 3'$


[Остальную информацию вы можете найти здесь](https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ)

![Кот в ушанке](https://i.pinimg.com/564x/9b/08/49/9b084937611bb67b25bc12437dcb75cf.jpg)
